\section{Chłopcy z Botany Bay}
Już nad Hornem zapada noc\chords{a G a}
Wiatr na żaglach położył się,\chords{a G a}
A tam jeszcze korsarze na Botany \chords{d G C a}
Upychają zdobycze swe.\chords{a G a}
\\
Jolly Roger na maszcie już śpi,\\
Jutro przyjdzie z Hiszpanem się bić,\\
A korsarze znużeni na Botany Bay\\
Za zwycięstwo dziś będą swe pić.\\
\\
Śniady Clark puchar wznosi do ust:\\
"Bracia, toast: Niech idzie na dno!"\\
Tylko Johny nie pije, bo kilka mil stąd\\
Otuliło złe morze go.\\
\\
Nie podnosi kielicha do ust,\\
Zawsze on tu najgłośniej się śmiał.\\
Mistrz fechtunku z Florencji ugodził go,\\
Już nie będzie za szoty się brał.\\
\\
W starym porcie zapłacze Margot,\\
Jej kochany nie wróci już.\\
Za dezercję do panny na kei w Brisbane\\
Oddać musiał swą głowę pod nóż.\\
\\
Tak niewielu zostało dziś ich,\\
Resztę zabrał Neptun pod dach.\\
Choć na ustach wciąż uśmiech, to w sercach lód,\\
W kuflu miesza się rum i strach.\\
\\
To ostatni chyba już rejs,\\
Cios sztyletem lub kula w pierś.\\
Bóg na szkuner w niebiosach zabierze ich,\\
Wszystkich chłopców z Botany Bay.\\
\\
Już nad Hornem zapada noc,\\
Wiatr na żaglach położył się,\\
A tam jeszcze korsarze na Botany Bay\\
Upychają zdobycze swe.\\
